<document>

  <properties>
    <author email="stephan@lotk.de">Stephan Sann</author>
    <title>Glossar</title>
  </properties>

  <body>
    <!-- The body of the document contains a number of sections -->
    <section name="Glossar">
      <h4>Mailbox-Zugriffs-Protokolle</h4>

      <p><a name="pop3">POP3</a>:
      <br/>
      Post Office Protocol Version 3 (RFC 1939). Unterstützt von fast allen
      Mailbox-Servern. Es kann nur ein ein Mailordner ("INBOX") benutzt werden.
      <br/>
      Wird POP3 auf der Logon-Maske ausgewählt, wird yawebmail versuchen sich
      gegen den Port 110 (Default-TCP/IP-Port für POP3) auf dem gewählten
      Mailbox-Host zu verbinden.</p>

      <p><a name="imap">IMAP</a>:
      <br/>
      Internet Message Access Protocol (RFC 3501). Wird von vielen
      Mailbox-Servern unterstützt. IMAP bietet das Erstellen von mehreren
      Ordnern, in denen die eMails organisiert werden können.
      <br/>
      Wird IMAP auf der Logon-Maske ausgewählt, wird yawebmail versuchen sich
      gegen den Port 143 (Default-TCP/IP-Port für IMAP) auf dem gewählten
      Mailbox-Host zu verbinden.</p>

      <p><a name="pop3s">POP3 (SSL) / POP3S</a>:
      <br/>
      Identisch mit POP3, aber alle Daten werden über eine SSL-Verbindung
      übertragen. Wird aber nicht von vielen Mailbox-Servern unterstützt.
      <br/>
      Wird POP3 (SSL) auf der Logon-Maske ausgewählt, wird yawebmail versuchen
      sich gegen den Port 995 (Default-TCP/IP-Port für POP3S) auf dem gewählten
      Mailbox-Host zu verbinden.</p>

      <p><a name="imaps">IMAP (SSL) / IMAPS</a>:
      <br/>
      Identisch mit IMAP, aber alle Daten werden über eine SSL-Verbindung
      übertragen. Wird aber nicht von vielen Mailbox-Servern unterstützt.
      <br/>
      Wird IMAP (SSL) auf der Logon-Maske ausgewählt, wird yawebmail versuchen
      sich gegen den Port 993 (Default-TCP/IP-Port für IMAPS) auf dem gewählten
      Mailbox-Host zu verbinden.</p>

      <h4>Mail senden</h4>

      <p><a name="smtp">SMTP</a>:
      <br/>
      Simple Mail Transfer Protocol (RFC 821 and RFC 2821). Wird von fast allen
      Mailservern unterstützt. Dieses Protokoll wird von yawebmail genutzt um
      Mail zu versenden. Per Default schlägt yawebmail den Port 25 für
      SMTP-Verbindungen vor (kann bei Bedarf geändert werden).</p>

      <p><a name="smtpAuth">SMTP Auth.</a>:
      <br/>
      SMTP mit Authentifizierung. Das gleiche wie SMTP, aber der Mailserver
      verlangt, dass sich der User mit seinem Benutzernamen und seinem Passwort
      identifiziert.
      <br/>
      Wird auf der "Neue Mail"-Seite ein Benutzername und ein Passwort
      angegeben, so verwendet yawebmail automatisch das "SMTP Auth."-Verfahren.
      </p>

      <p><a name="smtpSsl">SMTP/SSL</a>:
      <br/>
      Das gleiche wie SMTP, aber alle Daten werden über eine SSL-Verbindung
      transportiert. Der Default-TCP/IP-Port für SMTP/SSL ist 465.</p>

      <p><a name="smtpTls">SMTP/TLS</a>:
      <br/>
      Das gleiche wie SMTP, aber alle Daten werden über eine TLS-Verbindung
      transportiert. Der Default-TCP/IP-Port für SMTP/TLS ist 587.</p>

      <h4>Verschiedenes</h4>

      <p><a name="idn">IDN</a>:
      <br/>
      Internationalized Domain Name - ein Domain-Name mit "Nicht-ASCII-Zeichen".
      Wird eine eMail an eine IDN-Domain gesendet, übersetzt yawebmail die
      Empfänger-Adresse automatisch in ihre Punycode-Repräsentation.</p>

      <p><a name="utf8">UTF-8</a>:
      <br/>
      8-bit Unicode Transformation Format. Alle eMail-Texte werden von yawebmail
      mit UTF-8 codiert. So sollte der Empfänger keine Probleme mit
      Sonderzeichen haben (vorausgesetzt sein Client unterstützt ebenfalls
      UTF-8).</p>
    </section>
  </body>

</document>
