<!DOCTYPE document PUBLIC "-//Apache Software Foundation//DTD XDOC 1.0//EN"
        "http://maven.apache.org/dtd/xdoc_1_0.dtd" [

                <!ENTITY #8482 "&amp;#8482;">
        ]>

<document>

  <properties>
    <author email="stephan@lotk.de">Stephan Sann</author>
    <title>Benutzerdokumentation: Logon</title>
  </properties>

  <body>
    <!-- The body of the document contains a number of sections -->
    <section name="Erklärung">
      Auf dieser Seite werden die Login-Daten für die Mailbox erfaßt, auf die
      zugegriffen werden soll.
    </section>

    <section name="Die GUI">
      <img src="../images/screenshot_logon.jpg" width="780" height="600"/>
    </section>

    <section name="Die Eingaben">
      <p>Sprache:
      <br/>
      Wenn die Sprache, auf die der aufrufende Browser konfiguriert ist, von 
      yawebmail unterstützt wird, wird diese vorausgewählt. Ansonsten kann eine
      der angebotenen Sprachen gewählt werden.</p>

      <p>Mailbox-Server:
      <br/>
      Eingabe des Servers (Host), auf dem sich die Mailbox (POP3- oder
      IMAP-Konto) befindet. Ist der Hostname nicht bekannt, kann dieser beim
      Provider des eMail-Kontos erfragt werden.</p>

      <p>Mailbox-Protokoll:
      <br/>
      Auswahl, ob das eMail-Konto per <a href="glossary.html#pop3">POP3</a>,
      <a href="glossary.html#imap">IMAP</a>,
      <a href="glossary.html#pop3s">POP3/SSL</a> oder
      <a href="glossary.html#imaps">IMAP/SSL</a> abfragbar ist (manche Konten
      unterstützen mehrere Protokolle). Bei Unsicherheit erst POP3 und dann IMAP
      versuchen. Alternativ kann auch der Provider des eMail-Kontos Auskunft
      geben.
      <br/>
      Beim Zugriff auf einen Google&#8482; Mail accout sollte zuerst POP3 (SSL)
      probiert werde.</p>

      <p>Schraubenschlüssel-Icon:
      <br/>
      Durch Klick auf das Schraubenschlüssel-Icon kann ein abweichender
      Server-Port gewählt werden, gegen den verbunden wird (dies sollte nur
      getan werden, wenn dies vom eMail-Account-Anbieter so gefordert wird).</p>

      <p>Mailbox-Benutzername:
      <br/>
      Der Benutzername des eMail-Kontos. Ist der Benutzername nicht bekannt,
      kann dieser beim Provider des eMail-Kontos erfragt werden.</p>

      <p>Mailbox-Passwort:
      <br/>
      Das Passwort des eMail-Kontos. Ist das Passwort nicht bekannt, kann dieses
      beim Provider des eMail-Kontos erfragt werden.</p>

      <p>Nachrichten-Aufteilung:
      <br/>
      Diese Einstellung betrifft die Erstellung der Nachrichten-Liste(n).
      <br/>
      "Alle Nachrichten auf einer Seite" veranlaßt yawebmail eine
      Nachrichten-Liste für alle Nachrichten in einem jeweiligen
      Nachrichten-Ordner zu erstellen. Dies kann bei einer größeren Anzahl von
      Nachrichten zu längeren Wartezeiten führen, da alle Nachrichen-Header
      geladen werden müssen. 
      <br/>
      "Mehrere Seiten (Sortierung deaktiviert)" veranlaßt yawebmail den Inhalt
      von Nachrichten-Orndern auf mehrere Nachrichten-Listen aufzuteilen (z.B.
      Nachricht 1 - 25, Nachrich 26 - 50, etc.). Diese Funktion deaktiviert die
      Sortierung über alle Nachrichten, da nur die Nachrichten-Header der
      gerade aktuellen Nachrichten-Liste geladen werden (diese können folglich
      nicht mit den Nachrichten-Headern verglichen werden, die nicht geladen
      werden). Die Anzahl der Nachrichten pro Nachrichten-Liste wird vom
      yawebmail-Administrator festgelegt (Default-Wert: 25).
      </p>

      <p>"login"-Button:
      <br/>
      Ein Klick auf den "login"-Button verbindet mit dem eMail-Konto.</p>

      <p>"zurücksetzen"-Button:
      <br/>
      Ein Klich auf den "zurücksetzen"-Button setzt alle Eingabefelder zurück.
      </p>

      <p>"Hilfe"-Button:
      <br/>
      Den "Hilfe"-Button klicken, um Hilfe für diesen Bildschirm zu erhalten.
      Es wird genau diese Seite angezeigt ;-)</p>
    </section>

  </body>

</document>
