<document>

  <properties>
    <author email="stephan@lotk.de">Stephan Sann</author>
    <title>Benutzerdokumentation: Neue Mail</title>
  </properties>

  <body>
    <!-- The body of the document contains a number of sections -->
    <section name="Erklärung">
      Auf dieser Seite kann eine neue eMail erstellt werden.
    </section>

    <section name="Die GUI">
      <img src="../images/screenshot_new_mail.jpg" width="780" height="600"/>
      <br/><br/><br/>

      Abhängig davon, wie yawebmail vom Administrator konfiguriert wurde,
      existieren drei mögliche Darstellungsweisen:
      <br/><br/>

      <a name="config1">Konfiguration 1</a>:
      <br/>
      <img src="../images/smtpHostChoice_free.gif" width="440" height="51"/>
      <br/>
      (freie Wahl des SMTP-Hosts)
      <br/><br/>

      <a name="config2">Konfiguration 2</a>:
      <br/>
      <img src="../images/smtpHostChoice_domain.gif" width="440" height="51"/>
      <br/>
      (freie Wahl des SMTP-Hosts innerhalb der Domain des Mailbox-Servers)
      <br/><br/>

      <a name="config3">Konfiguration 3</a>:
      <br/>
      <img src="../images/smtpHostChoice_none.gif" width="440" height="51"/>
      <br/>
      (keine Wahl des SMTP-Hosts (Host vom Administrator gesetzt))
    </section>

    <section name="Die Eingaben">
      <p>SmtpServer / Port (nicht verfügbar in <a href="#config3">Konfiguration
      3</a>):
      <br/>
      Hier den Hostnamen und den Port des SMTP-Servers eingetragen, der die
      Nachricht transportieren soll. In <a href="#config2">Konfiguration 2</a>
      beschränkt sich die Wahl auf das SMTP-Subdomain-Präfix (optional), die
      Domain ist die aus dem Mailbox-Login. Ist der Hostname und/oder der Port
      des SMTP-Servers nicht bekannt, kann/können diese(r) beim Provider des
      eMail-Kontos erfragt werden.</p>

      <p>Auth: User / Pass:
      <br/>
      Sollte der SMTP-Server eine Autorisierung erfordern, hier den
      Benutzernamen und das Passwort eingeben. Ansonsten können diese Felder
      frei bleiben. Ist nicht bekannt ob SMTP-Autorisierung erforderlich ist,
      kann zunächst versucht werden diese Eingabe nicht vorzunehmen. Wenn das
      nicht funktioniert kann der Provider des eMail-Kontos Auskunft geben.</p>

      <p>"SSL"-Checkbox:
      <br/>
      Wird diese Checkbox aktiviert, so wird die Mail über eine SSL-Verbindung
      gesendet. Dies muss vom entsprechenden SMTP-Server unterstützt werden
      (ggf. beim eMail-Account-Provider fragen). Der Default-TCP/IP-Port für
      SMTP-SSL-Verbindungen ist 465.</p>

      <p>"TLS"-Checkbox:
      <br/>
      Wird diese Checkbox aktiviert, so wird die Mail über eine TLS-Verbindung
      gesendet. Dies muss vom entsprechenden SMTP-Server unterstützt werden
      (ggf. beim eMail-Account-Provider fragen). Der Default-TCP/IP-Port für
      SMTP-SSL-Verbindungen ist 587.</p>

      <p>Von:
      <br/>
      Hier die eigene eMail-Adresse eingeben. Es muß darauf geachtet werden, daß
      manche SMTP-Server prüfen ob die eingegebene eMail-Adresse zu dem (ggf.)
      verwendeten SMTP-Auth-User paßt. Außerdem sollte hier verstärkt auf
      Tippfehler geachtet werden. Wenn der SMTP-Server die Von-Adresse nicht
      überprüft, könnten sonst im Fall eines Typos Antwortmails verloren
      gehen.</p>

      <p>An:
      <br/>
      Hier die eMail-Adresse des Empfängers eingeben. Mehrere Empfänger durch
      Komma trennen.</p>

      <p>CC:
      <br/>
      Hier die eMail-Adresse des Carbon-Copy-Empfängers eingeben. Mehrere
      Empfänger durch Komma trennen.</p>

      <p>BCC:
      <br/>
      Hier die eMail-Adresse des Blind-Carbon-Copy-Empfängers eingeben. Mehrere
      Empfänger durch Komma trennen.</p>

      <p>Betreff:
      <br/>
      Hier den Betreff der Nachricht eingeben.</p>

      <p>Datei Anhänge:
      <br/>
      Sollen Dateien an die Nachricht angehängt werden, so müssen diese vom
      lokalen Dateisystem ausgewählt und einzeln über den Button "Datei
      hochladen" zu yawebmail hin übertragen werden.</p>

      <p>eMail-Text:
      <br/>
      Hier den eigentlichen Nachrichten-Text erfassen.</p>

      <p>"Mail senden"-Button:
      <br/>
      Den "Mail senden"-Button klicken, um die Nachricht zu senden. Nach
      erfolgtem Versand leitet yawebmail auf die Seite "Mailordner-Übersicht"
      weiter.</p>

      <p>"zurücksetzen"-Button:
      <br/>
      Den "zurücksetzen"-Button klicken, um alle Nachrichten-relevanten Eingaben
      zurückzusetzen.</p>

      <p>"abbrechen"-Button:
      <br/>
      Den "abbrechen"-Button klicken, um die Nachrichten-Erstellung abzugrechen
      und zur "Mailordner-Übersicht"-Seite zurückzukehren.</p>

      <p>"Hilfe"-Button:
      <br/>
      Den "Hilfe"-Button klicken, um Hilfe für diesen Bildschirm zu erhalten.
      Es wird genau diese Seite angezeigt ;-)</p>

      <p>"logout"-Button:
      <br/>
      Den "logout"-Button klicken, um die aktuelle Session zu beenden. Alle
      Informationen, die während der Session gesammelt wurden, werden sicher
      verworfen.</p>
    </section>
  </body>

</document>
