<document>

  <properties>
    <author email="stephan@lotk.de">Stephan Sann</author>
    <title>Benutzerdokumentation: Mailordner-Übersicht</title>
  </properties>

  <body>
    <!-- The body of the document contains a number of sections -->
    <section name="Erklärung">
      Auf dieser Seite werden die aktuellen Nachrichten des aktuellen
      Mailordners angezeigt. Bei POP3 gibt es nur einen Ordner ("INBOX"),
      weshalb hier die Ordner-Navigation deaktiviert ist. Bei IMAP können
      verschiedene Ordner existieren; hier wird auf der linken Seite eine
      Ordner-Navigation angezeigt.
    </section>

    <section name="Die GUI">
      <img src="../images/screenshot_overview.jpg" width="780" height="600"/>
    </section>

    <section name="Die Eingaben">
      <p>"ausgewählte Mail löschen"-Button:
      <br/>
      Den "ausgewählte Mail löschen"-Button klicken, um die ausgewählen Mails zu
      löschen (um eine Mail zu auszuwählen muß die jeweilige Checkbox markiert
      werden).</p>

      <p>"neue Mail abrufen"-Button:
      <br/>
      Den "neue Mail abrufen"-Button klicken, um neue Nachrichten vom Server
      abzurufen. Die Mailordner-Übersicht wird aktualisiert.</p>

      <p>"neue Mail erstellen"-Button:
      <br/>
      Den "neue Mail erstellen"-Button klicken, um zur Seite "Neue Mail" zu
      gelangen (weitere Infos hierzu in der "Neue Mail"-Dokumentation).</p>

      <p>"Hilfe"-Button:
      <br/>
      Den "Hilfe"-Button klicken, um Hilfe für diesen Bildschirm zu erhalten.
      Es wird genau diese Seite angezeigt ;-)</p>

      <p>"logout"-Button:
      <br/>
      Den "logout"-Button klicken, um die aktuelle Session zu beenden. Alle
      Informationen, die während der Session gesammelt wurden, werden sicher
      verworfen.</p>

      <p>"Ordner erstellen"-Button (nicht verfügbar beim POP3-Protokoll):
      <br/>
      Mit Klick auf den "Ordner erstellen"-Button wird ein neuer Unterordner
      innerhalb des aktuellen Ordners erstellt. Der Name des zu erstellenden
      Ordners muss in dem Textfeld über diesem Button angegeben werden. Sollte
      dieser Button abgegraut sein, erlaubt der Mailbox-Server keine Erstellung
      von Unterordnern innerhalb des akteullen Ordners.</p>

      <p>"Ordner löschen"-Button (nicht verfügbar beim POP3-Protokoll):
      <br/>
      Mit Klick auf den "Ordner löschen"-Button wird der in der Dropdownliste
      über diesem Button ausgewählte Unterordner gelöscht. Sollte dieser Button
      abgegraut sein, erlaubt der Mailbox-Server keine Unterordner unterhalb des
      aktuellen Ordners.</p>

      <p>Betreff-Links:
      <br/>
      Jeder Nachrichten-Betreff ist mit einem Link zu der entsprechenden
      "Einzelne Mail ansehen"-Seite ausgestattet. Dort kann die ausgewählte
      Nachricht gelesen werden (weitere Infos hierzu in der "Einzelne Mail
      ansehen"-Dokumentation).</p>

      <p>Spalten-Köpfe:
      <br/>
      Die Sortierreihenfolge der angezeigten Nachrichten kann durch Klick auf
      den jeweilen Spalten-Kopf geändert werden.</p>

      <p>"Spamlevel"-Spalte:
      <br/>
      Wenn Spamassassin (http://spamassassin.apache.org/) auf dem Mailserver
      installiert ist, wird dieses zu jeder Mail einen "X-Spam-Level"-Header
      hinzufügen. Dieser zeigt den Spam-Pegel der jeweiligen Mail in Form eines
      Asterisk-Zeichens (*) an. Weitere Informationen finden sich auf der
      Spamassassin-Website. Wird in einer Mail kein "X-Spam-Level"-Header
      gefunden, wird in dieser Spalte ein "[nicht gesetzt]" angezeigt.</p>

      <p>"alles auswählen"-Button:
      <br/>
      Den "alles auswählen"-Button klicken, um alle Nachrichten auszuwählen
      (alle Checkboxen werden markiert).</p>

      <p>"Ausgewählte Nachrichten verschieben nach" (nicht verfügbar beim
      POP3-Protokoll):
      <br/>
      Hier können die selektierten Nachrichten in einen anderen Ordner
      verschoben werden. In der Dropdownliste den gewünschten Zielordner
      auswählen und den "ausführen"-Button klicken.</p>
    </section>

  </body>

</document>
